---
title: 'Deltachat'
date: '2020-04-27 10:03:00'
description: 'Delta Chat es como Telegram o Whatsapp pero sin el seguimiento o el control central. Delta Chat no necesita su número de teléfono.'
type: 'aplicaciones'
tags: ["chat","telegram","whatsapp","email"]
category: ["Aplicaciones"]
img: 'https://delta.chat/assets/blog/desktop-screenshot.png'
authors: ["PatoJAD"]
---

Delta Chat **no tiene sus propios servidores**, pero utiliza el sistema de mensajería abierta más masivo y diverso: la red de servidores de correo electrónico existente.

Chatee con cualquier persona si conoce su dirección de correo electrónico, ¡no es necesario que instalen DeltaChat! Todo lo que necesita es una cuenta de correo electrónico estándar.




## ¿Qué es Delta Chat?



Delta Chat es una nueva aplicación de chat que envía mensajes por correo electrónico, encriptados si es posible, con Autocrypt. No tiene que registrarse en ningún lado, solo use su cuenta de correo electrónico existente con Delta Chat.




#### ¿Cómo puedo encontrar personas para chatear?



Con Delta Chat, puede escribir en cada dirección de correo electrónico existente, incluso si el destinatario no está utilizando la aplicación Delta Chat. No es necesario que el destinatario instale la misma aplicación que la suya, como ocurre con otros mensajeros.




#### ¿Cuáles son las ventajas de Delta Chat en comparación con otros mensajeros?



* Independiente de cualquier empresa o servicios. Eres dueño de tus datos.
* Sus datos no se guardan en un servidor central a menos que todos los usuarios estén usando los mismos servidores de correo electrónico
* No distribuye su libreta de direcciones a nadie.
* Rápido mediante el uso de Push-IMAP.
* Mayor base de usuarios : también se puede llegar a los destinatarios que no usan Delta Chat.
* Compatible , no solo para sí mismo.
* Interfaz de usuario elegante y simple.
* Sistema distribuido.
* No Spam : solo se muestran mensajes de usuarios conocidos de forma predeterminada.
* Fiable : seguro para uso profesional.
* Confiable : incluso se puede usar para mensajes comerciales.
* Copyleft y software libre basado en estándares.




#### ¿Delta Chat admite imágenes, videos y otros archivos adjuntos?



**Si**. Además del texto sin formato, todos los archivos adjuntos de correo electrónico se muestran como mensajes separados. Los mensajes salientes obtienen archivos adjuntos según sea necesario automáticamente.




## Instalacion



Una vez que tengas el repositorio de la comunidad instalado basta con ejecutar el siguiente comando en la terminal.



    sudo apt update
    sudo apt install deltachat-desktop



Y tendremos la aplicacion instalada en nuestro desktop!
